記者兩度追問康復者是否不能接種科興 許樹昌：打核酸疫苗

（獨媒報導）衞生署轄下科學委員會今開會後，再就武漢肺炎疫情及疫苗給予政府建議。針對現行疫苗對變種病毒株的效用，專家指現有數據顯示復必泰疫苗有效，而科興疫苗則沒有數據，惟認為「可能係有效嘅」，續建議社會應大規模接種第一代疫苗。就肺炎康復者能否接種疫苗，專家建議康復90日後可接種一劑核酸疫苗，「暗示」不建議康復者接種科興。

政府轄下兩個科學委員會與政府的專家顧問今舉行聯席會議，就三方面向政府作出建議，包括疫苗對變異病毒株是否有效、康復者可否接種疫苗，以及疫苗接種率提高後可否放寬防疫社交限制。

可預防疾病科學委員會主席劉宇隆表示，現有數據顯示復必泰疫苗對英國變種病毒株逾8成5有效、對巴西株逾9成有效、對南非株則僅逾5成有效；阿斯利康疫苗則僅對英國及巴西株有效，對南非株僅約10%有效，等同無效；而科興則沒有數據，惟認為「可能係有效嘅」。

衞生防護中心總監林文健醫生繼續建議社會應大規模接種香港已購入的科興及復必泰疫苗，指即使第一代疫苗或對變種病毒效用較低，只要本地防範變種病毒株入境擴散，及市民接種疫苗後仍持續做好戴口罩等防疫措施，便有機會放寬防疫措施讓市面回復活動。

記者兩度追問康復者是否不能接種科興 許樹昌：打核酸疫苗

新發現及動物傳染病科學委員會主席許樹昌則表示，現時已有數據支持，武漢肺炎患者康復90日後接種一劑核酸疫苗，可有效產生抗體，遂將建議政府為康復者接種。記者兩度追問許樹昌是否意味康復者不能接種科興疫苗，許樹昌則「守口如瓶」，僅重複委員會建議接種核酸疫苗。

唔可以講牌子

伏地魔疫苗

冇數據咪叫隻狗試囉

港共用藍屍生命幫科興做數據

復必泰咪復必泰 係都唔敢講個名

許樹昌真係垃圾嚟

731 部隊人體實驗

分別係, 港豬實驗體係自願接受科興人體實驗

叫人供十年2800 自己就一股都冇

佢算係咁啦，死都唔肯講
叫人去打果個先係垃圾

康復左仲要打疫苗

原因唔係想過關咁on9掛

醫學霸權沒落
黨行先

佢唔敢講就死返入去office 啦

無數據都叫可能有效，所謂科學真係笑撚死人

唔好打科興就得架啦，其他ok的，支那的不了